\chapter*{Introdução}

Este relatório visa apresentar as decisões tomadas na realização da 1ª etapa do Trabalho Prático da Unidade Curricular de Desenvolvimento de Sistemas de Software do ano lectivo 2015/2016. Procura-se também justificar todas as opções tomadas, bem como explicitar todas as considerações feitas na formulação do problema, elaboração de Use Cases e proposta de interface com o utilizador. A modelação do problema foi feita com recurso à linguagem de modelação UML. Por esse motivo, será a linguagem UML será também usada ao longo do relatório na apresentação dos diagramas, esquemas e especificações.

O relatório está estruturado em 3 capítulos. 
No primeiro capítulo será descrito o problema e uma proposta de modelo de domínio que se considerou capturar os requisitos fundamentais do problema. Será apresentado o motivo da inclusão no modelo de domínio das entidades e relacionamentos entre elas e ainda de que forma tais entidades e relacionamentos satisfazem os requisitos. Os requisitos e o modelo de domínio serão apresentados de forma conjunta no primeiro capítulo. 

No segundo capítulo serão detalhados os atores do sistema que se consideraram bem como a especificação dos Use Cases de cada um desses atores. 

No terceiro capítulo serão apresentadas propostas para a interface com o utilizador da aplicação, explicadas considerações tomadas na sua concepção. Pretende-se com isso mostrar quais são os ecrãs da aplicação bem como a dinâmica entre eles.




